---
number: "80"
title: "¡IA, Por Favor, Compórtate! - Desenredando el Caos de la IA en 2024"
date: "2024-01-17"
time: "4800"
path: "/episodes/desenredando-caos-ia"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast80.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En este episodio del podcast, sumergimos en el fascinante mundo de la inteligencia artificial (IA) presentado en la reciente Consumer Electronics Show (CES) 2024. Discutimos una variedad de productos novedosos equipados con IA, incluyendo refrigeradores, televisores e incluso parrillas. Nuestro enfoque fue analizar críticamente la utilidad y eficiencia de estos dispositivos en la vida cotidiana."


---
## ¡IA, Por Favor, Compórtate! - Desenredando el Caos de la IA en 2024

¡Hola, amantes de RTT! En el episodio de hoy, nos lanzamos de cabeza al loco mundo de la Inteligencia Artificial (IA) en 2024, ¡y vaya que hay tela para cortar! Prepárense para un viaje lleno de risas y algunas verdades incómodas.

Primero, hablamos sobre la flamante orden ejecutiva del presidente Biden. ¿Un gobierno metiendo mano en la IA? Sí, amigos, es como cuando tus padres intentan ser "modernos" y terminan mandando mensajes de voz por WhatsApp. Biden quiere que la IA sea ética y segura, y nosotros aquí esperando que al menos no nos recomiende ver por quinta vez la misma serie en Netflix.

Luego, nos metemos en el barro del copyright en el contenido generado por IA. Imaginen a la IA como un DJ algo tramposo que mezcla canciones sin pagar derechos de autor. ¡Pum! Ahora todos están en un lío legal peor que una telenovela mexicana. ¿Quién es el verdadero autor? ¿La máquina, el programador, o el gato que caminó sobre el teclado mientras se creaba el algoritmo?

Y, por último, pero no menos importante, las expectativas versus la realidad en lo que realmente hace la IA. Aquí es donde se pone bueno. Todos pensábamos que para 2024 tendríamos robots sirviéndonos café en la cama, pero la realidad es más como un tostador inteligente que a veces se olvida de tostar. Hablamos sobre cómo la IA, aunque impresionante, aún está lejos de ser esa superinteligencia de las películas de ciencia ficción. Es más bien como un asistente un poco torpe que todavía está aprendiendo a no enviarte recordatorios de tu ex.

En resumen, este episodio es una montaña rusa de información, risas y algunas verdades que pueden doler un poquito. Pero, ¡hey!, eso es lo que hace divertido hablar de tecnología. ¡No se lo pierdan!

Y recuerden: la IA está aquí para quedarse, pero aún está aprendiendo a atarse los zapatos. ¡Nos vemos en el próximo episodio, donde quizás tengamos un robot invitado... o quizás no! ¡Hasta la próxima! 🤖✨

### Link


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/brXwcSdMo7k)




### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.